---
layout: topic
title: "آیا مورد آزار و اذیت آنلاین قرار می‌گیرید؟"
author: Flo Pagano, Natalia Krapiva
language: fa
summary: "آیا مورد آزار و اذیت آنلاین قرار می‌گیرید؟"
date: 2023-04
permalink: topics/harassed-online
parent: Home
order: 7
---

# آیا مورد آزار و اذیت آنلاین قرار می‌گیرید؟

اینترنت، و به‌ویژه پلتفرم‌های رسانه‌های اجتماعی، به فضایی حیاتی برای اعضا و سازمان‌های جامعه مدنی، به‌ویژه برای زنان، افراد LGBTQIA+ و سایر گروه‌های به حاشیه رانده شده تبدیل شده است تا بتوانند خود را ابراز کنند و صدایشان را به گوش دیگران برسانند. اما در عین حال به فضاهایی نیز تبدیل شده‌اند که این گروه‌ها به راحتی برای بیان دیدگاه‌های خود مورد هدف قرار می‌گیرند. خشونت و سوء استفاده آنلاین از زنان، افراد LGBTQIA+ و بسیاری از افراد بی‌مطابق دیگر، حق ابراز وجودی برابر، آزادانه و بدون ترس را سلب می‌کند.

خشونت و سوء استفاده آنلاین اشکال مختلفی دارد، و نهادهای مخرب اغلب می‌توانند به دلیل فقدان قوانینی که از قربانیان آزار و اذیت در بسیاری از کشورها حمایت می‌کند، به مصونیت از مجازات تکیه کنند، و عمدتاً به این دلیل که راهبردهای حفاظت جهانی وجود ندارد: آنها باید بسته به شرایط خلاقانه اصلاح شوند. چه نوع حمله‌ای در حال انجام است. بنابراین مهم است که نوع شناسی حمله‌ای که شما را هدف قرار می‌دهد شناسایی کنید تا تصمیم بگیرید چه مراحلی را می‌توان برداشت.

این بخش از بسته کمک‌های اولیه دیجیتال شما را در چند مرحله اساسی راهنمایی می‌کند تا بفهمید از چه نوع حمله‌ای رنج می‌برید و برنامه ریزی کنید که چگونه در برابر آن محافظت شوید یا یک میز کمک امنیت دیجیتال پیدا کنید که بتواند از شما پشتیبانی کند.

اگر مورد آزار و اذیت آنلاین قرار می‌گیرید، پیشنهاد می‌کنیم توصیه‌هایی در مورد [چگونه از خود مراقبت کنید](/fa//self-care) و [نحوه مستند سازی حملات](/fa//documentation) را بخوانید، و سپس این پرسشنامه را دنبال کنید تا ماهیت مشکل خود را شناسایی کرده و راه حل‌های ممکن را بیابید.

## Workflow

### physical-wellbeing

#### آیا از سلامت یا سلامت جسمانی خود می‌ترسید؟

##### Options

- [بله](#physical-risk_end)
- [خیر](#location)

### location

#### آیا به نظر می‌رسد مهاجم موقعیت فیزیکی شما را می‌داند؟

##### Options

- [بله](#location_tips)
- [خیر](#device)

### location_tips

#### به نظر می رسد مهاجم مکان فیزیکی من را می داند

> پست‌های اخیر خود را در رسانه‌های اجتماعی بررسی کنید: آیا آنها مکان دقیق شما را در بر می‌گیرند؟ در این صورت، دسترسی GPS را برای برنامه‌های رسانه‌های اجتماعی و سایر سرویس‌های تلفن خود غیرفعال کنید تا زمانی که به‌روزرسانی‌های خود را پست می‌کنید، موقعیت مکانی شما نشان داده نشود.
>
> عکس‌هایی را که از خود به صورت آنلاین ارسال کرده‌اید، بررسی کنید: آیا جزییات مکان‌هایی را شامل می‌شود که به وضوح قابل تشخیص است و می‌تواند به وضوح نشان دهد که کجا هستید؟ برای محافظت از خود در برابر افرادی که شما را احتمالا مخفیانه دنبال می‌کنند، بهتر است هنگام ارسال عکس یا فیلم از خود، مکان دقیق خود را نشان ندهید.
>
> به عنوان یک اقدام احتیاطی اضافی، همچنین ایده خوبی است که GPS را همیشه خاموش نگه دارید - به جز زمانی که واقعاً نیاز دارید موقعیت خود را روی نقشه پیدا کنید.

آیا مهاجم می توانست شما را از طریق اطلاعاتی که به صورت آنلاین منتشر کرده‌اید دنبال کند؟ یا هنوز احساس می‌کنید که مهاجم از طریق روش‌های دیگر موقعیت فیزیکی شما را می‌داند؟

##### Options

- [نه، فکر می کنم مشکلاتم را حل کرده ام](#resolved_end)
- [بله، هنوز فکر می کنم مهاجم می داند من کجا هستم](#device)
- [نه، اما من مشکلات دیگری دارم](#account)

### device

#### آیا فکر می کنید مهاجم به دستگاه شما دسترسی پیدا کرده است یا در حال دسترسی است؟

##### Options

- [بله](#device-compromised)
- [خیر](#account)

### device-compromised

#### مهاجم به دستگاه من دسترسی دارد

> رمز عبور برای دسترسی به دستگاه خود را به یک رمز عبور منحصر به فرد، طولانی و پیچیده تغییر دهید:
>
> - [Mac OS](https://support.apple.com/en-us/HT202860)
> - [Windows](https://support.microsoft.com/en-us/help/4490115/windows-change-or-reset-your-password)
> - [iOS - Apple ID](https://support.apple.com/en-us/HT201355)
> - [Android](https://support.google.com/accounts/answer/41078?co=GENIE.Platform%3DAndroid&hl=en)

آیا هنوز این احساس را دارید که مهاجم ممکن است دستگاه شما را کنترل کند؟

##### Options

- [نه، فکر می‌کنم مشکلاتم را حل کرده‌ام](#resolved_end)
- [نه، اما من مشکلات دیگری دارم](#account)
- [خیر](#info_stalkerware)

### info_stalkerware

#### به نظر می رسد مهاجم دستگاه من را کنترل نمی کند

> [Stalkerware](https://en.wikipedia.org/wiki/Stalkerware) هر نرم افزاری است که برای نظارت بر فعالیت یا موقعیت مکانی یک فرد با هدف تعقیب یا کنترل آنها استفاده می‌شود.
>
> اگر فکر می‌کنید که ممکن است شخصی از طریق برنامه‌ای که در دستگاه تلفن همراه شما نصب کرده است از شما جاسوسی کند، [این گردش کار کیت کمک های اولیه دیجیتال به شما کمک می کند تصمیم بگیرید که آیا دستگاه شما به بدافزار آلوده شده است یا خیر و چگونه اقدامات لازم را برای پاکسازی آن انجام دهید](/fa/topics/device-acting-suspiciously).

آیا برای درک حمله‌ای که از آن رنج می‌برید به کمک بیشتری نیاز دارید؟

##### Options

- [نه، فکر می‌کنم مشکلاتم را حل کرده‌ام](#resolved_end)
- [بله، من هنوز مشکلاتی دارم که می‌خواهم عیب‌یابی کنم](#account)

### account

#### بله، من هنوز مشکلاتی دارم که می‌خواهم عیب‌یابی کنم

> چه کسی به دستگاه شما دسترسی داشته باشد یا نه، این احتمال وجود دارد که با هک کردن حساب‌های آنلاین شما یا به دلیل دانستن یا شکستن رمز عبور شما به حساب‌های آنلاین شما دسترسی داشته باشد.
>
> اگر شخصی به یک یا چند حساب آنلاین شما دسترسی داشته باشد، می‌تواند پیام‌های خصوصی شما را بخواند، مخاطبین شما را شناسایی کند، پست‌ها، عکس‌ها یا ویدیوهای خصوصی شما را منتشر کند یا شروع به جعل هویت شما کند.
>
> فعالیت حساب‌های آنلاین و صندوق پستی خود (از جمله پوشه های ارسال شده و سطل زباله) را برای فعالیت مشکوک احتمالی بررسی کنید.

آیا متوجه ناپدید شدن پست‌ها یا پیام‌ها یا فعالیت‌های دیگری شده‌اید که دلیل خوبی به شما می‌دهد تا فکر کنید ممکن است حساب شما در معرض خطر قرار گرفته باشد؟

##### Options

- [بله](#change_passwords)
- [خیر](#private-contact)

### change_passwords

#### تغییر گذرواژهها

> رمز عبور هر یک از حساب‌های آنلاین خود را با یک رمز عبور قوی و منحصر به فرد تغییر دهید.
>
> می‌توانید در این [راهنمای دفاع شخصی نظارتی](https://ssd.eff.org/module/creating-strong-passwords) درباره نحوه ایجاد و مدیریت گذرواژه‌ها اطلاعات بیشتری کسب کنید.
>
> همچنین ایده بسیار خوبی است که با فعال کردن احراز هویت دو مرحله‌ای (2FA) در صورت امکان، لایه دوم حفاظتی را به حساب های آنلاین خود اضافه کنید.
>
> نحوه فعال کردن احراز هویت دو عاملی را در این [راهنمای دفاع شخصی نظارتی](https://ssd.eff.org/module/how-enable-two-factor-authentication) بیابید.

آیا هنوز این احساس را دارید که ممکن است شخصی به حساب شما دسترسی داشته باشد؟

##### Options

- [بله](#hacked-account)
- [خیر](#private-contact)

### hacked-account

#### بله، من فکر می کنم کسی هنوز هم ممکن است به حساب من دسترسی داشته باشد

> اگر نتوانید به حساب کاربری خود دسترسی پیدا کنید، این احتمال وجود دارد که حساب شما هک شده و هکر رمز عبور شما را تغییر داده است.

اگر فکر می‌کنید ممکن است حساب شما هک شده باشد، گردش کار بسته کمک‌های اولیه دیجیتال را دنبال کنید که می‌تواند به شما در عیب یابی مشکلات دسترسی به حساب کمک کند.

##### Options

- [لطفاً مرا به گردش کار ببرید تا مشکلات دسترسی به حساب را عیب یابی کنم](/fa/topics/account-access-issues)
- [فکر می‌کنم مشکلاتم را حل کرده‌ام](#resolved_end)
- [حساب من خوب است، اما مشکلات دیگری دارم](#private-contact)

### private-contact

#### حساب من خوب است، اما مشکلات دیگری دارم

آیا تماس‌های تلفنی یا پیام‌های ناخواسته‌ای را در یک برنامه پیام رسانی دریافت می‌کنید؟

##### Options

- [بله](#change_contact)
- [خیر](#threats)

### change_contact

#### من هنوز تماس های تلفنی یا پیام های ناخواسته را در یک برنامه پیام رسانی دریافت می کنم

> اگر تماس‌های تلفنی، پیامک‌ها یا پیام‌های ناخواسته‌ای را در برنامه‌هایی دریافت می‌کنید که با شماره تلفن، ایمیل یا سایر اطلاعات تماس خصوصی شما مرتبط هستند، می‌توانید شماره، سیم کارت، ایمیل یا سایر اطلاعات تماس مرتبط با حساب.
>
> همچنین باید گزارش و مسدود کردن پیام‌ها و حساب مرتبط را به پلتفرم مربوطه در نظر بگیرید.

آیا تماس‌ها یا پیام‌های ناخواسته را با موفقیت متوقف کرده‌اید؟

##### Options

- [بله](#legal)
- [نه، من مسائل دیگری دارم](#threats)
- [نه من نیاز به کمک دارم](#harassment_end)

### threats

#### نه، من مسائل دیگری دارم

آیا از طریق ایمیل یا پیام در حساب شبکه‌های اجتماعی مورد باج گیری یا تهدید قرار می‌گیرید؟

##### Options

- [بله](#threats_tips)
- [خیر](#impersonation)

### threats_tips

#### من در حال باج گیری یا تهدید هستم

> اگر پیام‌هایی حاوی تهدید دریافت می‌کنید، از جمله تهدید به خشونت فیزیکی یا جنسی، یا باج‌گیری، باید آنچه را که اتفاق افتاده تا حد امکان مستند کنید، از جمله ضبط هر گونه پیوند و اسکرین‌شات، گزارش شخص به پلتفرم یا ارائه‌دهنده خدمات مربوطه، و مسدود کردن مهاجم

آیا با موفقیت جلوی تهدیدات را گرفته‌اید؟

##### Options

- [بله](#legal)
- [بله، اما من مشکلات بیشتری دارم](#impersonation)
- [نه، من نیاز به حمایت قانونی دارم](#legal-warning)

### impersonation

#### بله، اما من مشکلات بیشتری دارم

> شکل دیگری از آزار و اذیت شما جعل هویت است.
>
> برای مثال، ممکن است شخصی یک حساب کاربری به نام شما ایجاد کرده باشد و در حال ارسال پیام‌های خصوصی یا حمله عمومی به شخصی در پلتفرم‌های رسانه‌های اجتماعی، انتشار اطلاعات نادرست یا سخنان نفرت‌انگیز، یا اقدام به روش‌های دیگر برای آسیب‌پذیر کردن شما، سازمان یا افراد نزدیک به شما باشد. به خطرات اعتباری و امنیتی.
>
> اگر فکر می‌کنید شخصی جعل هویت شما یا سازمان شما را نشان می‌دهد، می‌توانید این گردش کار بسته کمک‌های اولیه دیجیتال را دنبال کنید و شما را از طریق اشکال مختلف جعل هویت برای شناسایی بهترین استراتژی ممکن برای رویارویی با مشکل خود راهنمایی کنید.

دوست دارید چه کار کنید؟

##### Options

- [من جعل هویت می شوم و می خواهم راه حلی پیدا کنم](/fa/topics/impersonated)
- [من با شکل دیگری از آزار و اذیت روبرو هستم](#defamation)

### defamation

#### من با شکل دیگری از آزار و اذیت روبرو هستم

آیا کسی سعی دارد با انتشار اطلاعات نادرست به اعتبار شما آسیب برساند؟

##### Options

- [بله](#defamation-yes)
- [من با شکل دیگری از آزار و اذیت روبرو هستم](#defamation)

### defamation-yes

#### شخصی با انتشار اطلاعات نادرست قصد دارد به شهرت من آسیب برساند

> افترا به طور کلی به عنوان بیانیه‌ای تعریف می‌شود که به شهرت کسی لطمه می‌زند. افترا می‌تواند گفتاری (تهمت) یا نوشتاری (تهمت) باشد. قوانین در کشورهای مختلف ممکن است در مورد آنچه که به منزله افترا برای اقدام قانونی است متفاوت باشد. به عنوان مثال، برخی از کشورها قوانینی دارند که از آزادی بیان بسیار محافظت می‌کند که به رسانه ها و افراد خصوصی اجازه می‌دهد تا چیزهایی درباره مقامات دولتی بیان کنند که ممکن است شرم آور یا مضر باشد تا زمانی که آنها معتقدند چنین اطلاعاتی درست است. کشورهای دیگر ممکن است به شما اجازه دهند به دلیل انتشار اطلاعاتی در مورد شما که دوست ندارید، راحت تر از دیگران شکایت کنید.
>
> اگر کسی سعی دارد به اعتبار شما یا سازمان شما آسیب برساند، می‌توانید گردش کار بسته کمک‌های اولیه دیجیتال را در مورد افترا دنبال کنید و شما را از طریق استراتژی‌های مختلف برای رسیدگی به کمپین‌های افترا راهنمایی کنید.

دوست دارید چه کار کنید؟

##### Options

- [من می‌خواهم یک استراتژی در برابر کمپین افترا پیدا کنم](/fa/topics/defamation)
- [من با شکل دیگری از آزار و اذیت روبرو هستم](#doxing)

### doxing

#### من با شکل دیگری از آزار و اذیت روبرو هستم

آیا شخصی بدون رضایت شما اطلاعات یا رسانه‌های خصوصی درباره شما منتشر کرده است؟

##### Options

- [بله](#doxing-yes)
- [خیر](#hate-speech)

### doxing-yes

#### شخصی بدون رضایت من اطلاعات یا رسانه های خصوصی درباره من منتشر کرد

> اگر شخصی اطلاعات خصوصی در مورد شما منتشر کرده است یا در حال پخش فیلم، عکس یا رسانه‌های دیگر در مورد شما است، می‌توانید گردش کار بسته کمک‌های اولیه دیجیتال را دنبال کنید که می‌تواند به شما کمک کند بفهمید چه اتفاقی می‌افتد و چگونه به چنین حمله‌ای پاسخ دهید.

دوست دارید چه کار کنید؟

##### Options

- [من می‌خواهم بفهمم چه اتفاقی می‌افتد و چه کاری می‌توانم در مورد آن انجام دهم](/fa/topics/doxing)
- [می‌خواهم حمایت دریافت کنم](#harassment_end)

### hate-speech

#### کسی پیام های نفرت انگیز علیه من پخش می کند

آیا شخصی بر اساس ویژگی‌هایی مانند نژاد، جنسیت یا مذهب، پیام‌های نفرت را علیه شما منتشر می‌کند؟

##### Options

- [بله](#one-more-persons)
- [خیر](#harassment_end)

### one-more-persons

#### یک یا چند نفر پیام های نفرت انگیز علیه من منتشر می کنند

آیا توسط یک یا چند نفر مورد حمله قرار گرفته‌اید؟

##### Options

- [من مورد حمله یک نفر قرار گرفتم](#one-person)
- [بیش از یک نفر به من حمله کرده‌اند](#campaign)

### one-person

#### من مورد حمله یک نفر قرار گرفتم

> اگر سخنان مشوق تنفر از طرف یک نفر باشد، ساده‌ترین و سریع‌ترین راه برای مهار حمله و جلوگیری از ادامه ارسال پیام‌های نفرت‌انگیز توسط کاربر، گزارش و مسدود کردن آن‌ها است. به یاد داشته باشید که اگر کاربر را مسدود کنید، نمی‌توانید به محتوای آن برای مستندسازی دسترسی داشته باشید. قبل از مسدود کردن، [نکاتی درباره مستندسازی حملات دیجیتال] ما را بخوانید (/fa//documentation).
>
> چه می‌دانید که آزاردهنده شما کیست یا نه، همیشه ایده خوبی است که در صورت امکان آنها را در پلتفرم‌های شبکه‌های اجتماعی مسدود کنید.
>
> - [Facebook](https://www.facebook.com/help/168009843260943)
> - [Google](https://support.google.com/accounts/answer/6388749?co=GENIE.Platform%3DDesktop&hl=en)
> - [Instagram](https://help.instagram.com/426700567389543)
> - [TikTok](https://support.tiktok.com/en/using-tiktok/followers-and-following/blocking-the-users)
> - [Twitter](https://help.twitter.com/en/using-twitter/blocking-and-unblocking-accounts)
> - [Whatsapp](https://faq.whatsapp.com/1142481766359885/?cms_platform=android)

آیا مزاحم خود را به طور موثر مسدود کرده‌اید؟

##### Options

- [بله](#legal)
- [خیر](#campaign)

### legal

#### من به کمک حقوقی نیاز دارم

> اگر می‌دانید چه کسی شما را مورد آزار و اذیت قرار می‌دهد، می‌توانید آنها را به مقامات کشور خود گزارش دهید اگر آن را در شرایط خود ایمن و مناسب می‌دانید. هر کشوری قوانین متفاوتی برای محافظت از مردم در برابر آزار و اذیت آنلاین دارد، و شما باید قوانین کشور خود را بررسی کنید یا از مشاوره حقوقی بخواهید تا به شما کمک کند تصمیم بگیرید چه کاری انجام دهید.
>
> اگر نمی‌دانید چه کسی شما را آزار می‌دهد، در برخی موارد، می‌توانید هویت مهاجم را از طریق تجزیه و تحلیل پزشکی قانونی از ردپایی که ممکن است از خود به جا گذاشته باشند، ردیابی کنید.
>
> در هر صورت، اگر به دنبال اقدام قانونی هستید، نگهداری شواهدی از حملاتی که مورد آن قرار گرفته اید بسیار مهم خواهد بود. بنابراین اکیداً توصیه می‌شود [توصیه‌های موجود در صفحه کیت کمک‌های اولیه دیجیتال در مورد ثبت اطلاعات حملات](/fa//documentation) را دنبال کنید.

دوست دارید چه کار کنید؟

##### Options

- [من می‌خواهم برای شکایت از مهاجم کمک حقوقی دریافت کنم](#legal_end)
- [فکر کنم مشکلاتم رو حل کردم](#resolved_end)

### campaign

#### من برای مبارزه برای متوقف کردن ازار و اذیت به کمک نیاز دارم

> اگر توسط بیش از یک نفر مورد حمله قرار می‌گیرید، ممکن است هدف یک کمپین آزار و اذیت سخنان مشوق نفرت باشید و باید در مورد بهترین استراتژی که در مورد شما اعمال می‌شود فکر کنید.
>
> برای آشنایی با همه استراتژی‌های ممکن، [صفحه Take Back The Tech در مورد استراتژی‌های مقابله با سخنان مشوق نفرت را بخوانید](https://www.takebackthetech.net/be-safe/hate-speech-strategies).

آیا بهترین استراتژی را برای خود مشخص کرده‌اید؟

##### Options

- [بله](#resolved_end)
- [نه، برای عیب یابی بیشتر به کمک نیاز دارم](#harassment_end)
- [نه، من به کمک حقوقی نیاز دارم](#legal_end)

### harassment_end

#### نه، برای عیب یابی بیشتر به کمک نیاز دارم

> اگر هنوز تحت آزار و اذیت هستید و به یک راه حل سفارشی نیاز دارید، لطفاً با سازمان‌های زیر که می‌توانند از شما حمایت کنند، تماس بگیرید.

[orgs](:organisations?services=harassment)

### physical-risk_end

#### من برای یکپارچگی فیزیکی و رفاه من می ترسم

> اگر در معرض خطر فیزیکی هستید و نیاز به کمک فوری دارید، لطفاً با سازمان‌های زیر که می‌توانند از شما حمایت کنند، تماس بگیرید.

[orgs](:organisations?services=physical_security)

### legal_end

#### به کمک حقوقی نیاز دارم

> اگر به پشتیبانی قانونی نیاز دارید، لطفاً با سازمان‌های زیر که می‌توانند از شما حمایت کنند، تماس بگیرید.
>
> اگر به دنبال اقدام قانونی هستید، نگه داشتن مدارک دال بر حملاتی که مورد آنها قرار گرفته‌اید بسیار مهم است. بنابراین اکیداً توصیه می‌شود [توصیه‌های موجود در صفحه کیت کمک‌های اولیه دیجیتال در مورد ثبت اطلاعات حملات](/fa//documentation) را دنبال کنید.

[orgs](:organisations?services=legal)

### resolved_end

#### مشکلم حل شد

امیدواریم این راهنمای عیب‌یابی مفید بوده باشد. لطفا [از طریق ایمیل] بازخورد بدهید (mailto:incoming+rarenet-dfak-8220223-issue-@incoming.gitlab.com)

### Final Tips

- **آزار و اذیت اسناد.** مستندسازی حملات یا هر حادثه دیگری که ممکن است شاهد آن باشید مفید است: گرفتن اسکرین شات، ذخیره پیام‌هایی که از طرف آزاردهنده‌ها دریافت می‌کنید، و غیره. زمان‌ها، پلتفرم‌ها و آدرس‌های اینترنتی، شناسه کاربری، تصاویر صفحه، شرح اتفاقات و غیره. مجلات می‌توانند به شما در شناسایی الگوها و نشانه‌های احتمالی در مورد مهاجمان احتمالی کمک کنند. اگر احساس می‌کنید خسته هستید، به کسی فکر کنید که به او اعتماد دارید و می‌تواند حوادث را برای شما مستند کند. شما باید عمیقاً به شخصی که این اسناد را مدیریت می‌کند اعتماد کنید، زیرا باید آنها را به حساب‌های شخصی خود تحویل دهید. قبل از به اشتراک گذاشتن رمز عبور خود با این شخص، آن را به چیزی متفاوت تغییر دهید و آن را از طریق یک ابزار امن به اشتراک بگذارید - مانند استفاده از ابزاری با [رمزگذاری end-to-end](https://www.eff.org/deeplinks/2016/12/12-days-2fa-how-enable-two-factor-authentication-your-online-accounts). هنگامی که احساس کردید می‌توانید کنترل حساب را دوباره به دست آورید، به یاد داشته باشید که رمز عبور خود را به چیزی منحصربفرد، [امن](https://ssd.eff.org/en/module/creating-strong-passwords) برگردانید، و این فقط شما هستید. دانستن

  - [توصیه‌های موجود در صفحه بسته کمک‌های اولیه دیجیتال در مورد ثبت اطلاعات حملات](/fa//documentation) را دنبال کنید تا اطلاعات مربوط به حمله خود را به بهترین شکل ممکن ذخیره کنید.

- ** احراز هویت ۲ مرحله‌ای ** را در همه حساب‌های خود تنظیم کنید. احراز هویت دو مرحله‌ای می‌تواند برای جلوگیری از دسترسی شخصی به حساب‌های شما بدون اجازه شما بسیار موثر باشد. اگر می‌توانید انتخاب کنید، از احراز هویت دو مرحله‌ای مبتنی بر پیامک استفاده نکنید و گزینه دیگری را بر اساس برنامه تلفن یا کلید امنیتی انتخاب کنید.

  - اگر نمی‌دانید چه راه حلی برای شما بهترین است، می‌توانید [Access Now's "What is the best type of multi-factor authentication for me?" اینفوگرافیک](https://www.accessnow.org/cms/assets/uploads/2017/09/Choose-the-Best-MFA-for-you.png) و [EFF's "Guide to Common Types of Two-Factor Authentication" در وب"](https://www.eff.org/deeplinks/2017/09/guide-common-types-two-factor-authentication-web).
  - می‌توانید دستورالعمل‌های راه‌اندازی احراز هویت دو مرحله‌ای را در پلتفرم‌های اصلی در [The 12 Days of 2FA: How to Enable Two-Factor Authentication for Your Accounts Online](https://www.eff.org/deeplinks/2016) پیدا کنید. /12/12-days-2fa-how-enable-two-factor-authentication-your-online-accounts).

- **حضور آنلاین خود را نقشه برداری کنید**. خودآزاری شامل کاوش اطلاعات منبع باز بر روی خود است تا از یافتن و استفاده از این اطلاعات توسط عوامل مخرب برای جعل هویت شما جلوگیری شود. در مورد نحوه جستجوی ردپای آنلاین خود در [راهنمای خط راهنمای دسترسی به خط کمکی برای جلوگیری از داکسینگ](https://guides.accessnow.org/self-doxing.html) بیشتر بیاموزید.
- **پیام‌های فرستنده ناشناس را نپذیرید.** برخی از سیستم عامل‌های پیام رسانی مانند واتس‌اپ، سیگنال یا پیام‌رسان فیس‌بوک به شما اجازه می‌دهند پیش نمایش پیام‌ها را قبل از پذیرش فرستنده به عنوان مورد اعتماد مشاهده کنید. اپل iMessage همچنین به شما امکان می‌دهد تنظیمات را برای فیلتر کردن پیام‌های فرستنده ناشناس تغییر دهید. اگر پیام یا مخاطب مشکوک به نظر می‌رسند یا فرستنده را نمی‌شناسید، هرگز نپذیرید.

### Resources

- [Access Now Helpline Community Documentation: Guide to prevent doxing](https://guides.accessnow.org/self-doxing.html)
- [Access Now Helpline Community Documentation: FAQ - Online Harassment Targeting a Civil Society Member](https://communitydocs.accessnow.org/234-FAQ-Online_Harassment.html)
- [PEN America: Online Harassment Field Manual](https://onlineharassmentfieldmanual.pen.org/)
- [Equality Labs: Anti-doxing Guide for Activists Facing Attacks from the Alt-Right](https://medium.com/@EqualityLabs/anti-doxing-guide-for-activists-facing-attacks-from-the-alt-right-ec6c290f543c)
- [FemTechNet: Locking Down Your Digital Identity](https://femtechnet.org/csov/lock-down-your-digital-identity/)
- [National Network to End Domestic Violence: Documentation Tips for Survivors of Technology Abuse & Stalking](https://www.techsafety.org/documentationtips)
